<resources>
    <string name="app_name">อาหารจานเดียวอย่างง่าย</string>
    <string name="banner_ad">ca-app-pub-6710580476942426/3496544392</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="action_add_favourite">Add to Favourites</string>
    <string name="action_play_next">Play Next</string>
    <string name="backdrop_title">รวมสูตรอาหารจานเดียว</string>

     <string name= "kapao_pork_yak_ingre">
        ส่วนผสม\n
          • พริกขี้หนู\n
          • พริกหอม\n
          • กระเทียม\n
          • น้ำมันพืช 1 ช้อนโต๊ะ\n
          • หมูย่าง (ซื้อจากร้านส้มตำ)\n
          • ถั่วฝักยาวหั่นเฉียง\n
          • ซอสหอยนางรม 1 ช้อนโต๊ะ\n
          • น้ำตาลทราย 1- 1 1/2 ช้อนชา\n
          • ซอสปรุงรส 2 ช้อนชา (หรือน้ำปลา)\n
          • ใบกะเพรา\n
          • ข้าวสวย\n
          • ไข่ดาว\n
    </string>
    <string name= "kapao_pork_yak_how">
        วิธีทำ\n
           1. โขลกพริกขี้หนู พริกหอม และกระเทียมเข้าด้วยกัน\n
           2. ใส่น้ำมันลงในกระทะ ใส่เครื่องที่โขลกไว้ลงไปผัดจนหอม\n
           3. ใส่หมูย่างและถั่วฝักยาวลงไปผัด ปรุงรสด้วยซอสหอยนางรม น้ำตาลทราย และซอสปรุงรส เติมน้ำเปล่าลงไปเล็กน้อย\n
           4. สุดท้ายใส่ใบกะเพราลงไปผัดให้เข้ากัน ตักใส่จาน เสิร์ฟพร้อมข้าวสวยและไข่ดาว\n
    </string>

    <string name= "von_send_ingre">
        ส่วนผสม\n
          • พริกขี้หนูสวนและกระเทียม (ตำรวมกัน)\n
          • น้ำมันพืช\n
          • หมูสับ\n
          • น้ำปลา\n
          • น้ำตาลทราย\n
          • ซอสหอยนางรม\n
          • ซีอิ๊วขาว\n
          • วุ้นเส้นสด\n
          • ใบกะเพรา\n
    </string>
    <string name= "von_send_how"></string>

    <string name= "kapork_ingre">
        ส่วนผสม\n
           • ขาหมู 1 ขา\n
           • รากผักชี 5 ราก\n
           • กระเทียมทุบพอแตก 5 กลีบ\n
           • พริกไทยเม็ด 1 ช้อนชา\n
           • เกลือเม็ด 1 ช้อนชา\n
           • ผงพะโล้ 2 ช้อนโต๊ะ\n
           • น้ำอัดลมกลิ่นโคล่า 1 กระป๋อง\n
           • ซีอิ๊วขาว 4 ช้อนโต๊ะ\n
           • ซีอิ๊วดำ 2 ช้อนโต๊ะ\n
           • ไข่เป็ดต้ม 5 ฟอง\n
           • ผักกาดดอง\n
           • ผักคะน้าลวก\n
    </string>
    <string name= "kapork_how">
        วิธีทำ\n
           1. ล้างขาหมูให้สะอาด ขูดเอาขนออกให้หมด\n
           2. ใส่ขาหมูลงในหม้อ เติมน้ำให้ท่วมขาหมู นำขึ้นตั้งไฟปานกลาง ใส่รากผักชี กระเทียม พริกไทยเม็ด ผงพะโล้ และน้ำอัดลมกลิ่นโคล่า ต้มจนเดือด ปรุงรสด้วยซีอิ๊วขาวและซีอิ๊วดำ ปิดฝาเคี่ยวจนขาหมูเปื่อย และน้ำเริ่มงวด ชิมรสตามชอบ จากนั้นใส่ไข่เป็ดต้มลงไป ปิดไฟ\n
           3. หั่นขาหมูเป็นชิ้น ๆ จัดใส่จาน พร้อมไข่เป็ดต้ม ผักกาดดอง และผักคะน้าลวก พร้อมรับประทานคู่กับข้าวสวย และน้ำจิ้ม\n

 วิธีทำน้ำจิ้มข้าวขาหมู\n
          •  โขลกพริกชี้ฟ้าสีเหลือง หรือสีแดงให้ละเอียด ผสมน้ำส้มสายชู และน้ำตาลทรายให้เข้ากัน เตรียมไว้กินคู่กับข้าวขาหมู\n
    </string>

    <string name= "facechikchen_ingre">
        ส่วนผสม\n
           • เนื้อสันในไก่หรือสะโพกไก่\n
           • เห็ดฟาง (หรือเห็ดหอมสด)\n
           • กระเทียมสับ\n
           • แป้งข้าวโพดละลายน้ำ\n
           • กุนเชียงทอด\n
           • ซอสหอยนางรม\n
           • ซีอิ๊วขาว\n
           • ซีอิ๊วดำ\n
           • เหล้าจีน\n
           • น้ำมันงา\n
           • น้ำตาลทราย\n
           • พริกไทยป่น\n
    </string>
    <string name= "facechikchen_how">
        วิธีทำ
           1. นำเนื้อไก่อ่อนที่เตรียมไว้ เลาะกระดูกออกให้เรียบร้อย หั่นชิ้นสี่เหลี่ยมลูกเต๋าใหญ่ ๆ หมักด้วยซอสหอยนางรม ซีอิ๊วขาวเห็ดหอม เหล้าจีน น้ำมันงา และแป้งข้าวโพด หมักไว้ประมาณครึ่งชั่วโมง\n
           2. ตั้งกระทะใส่น้ำมันพอร้อน ใส่กระเทียมลงเจียวให้หอม นำไก่ที่เตรียมไว้ลงไปผัด ไม่ต้องรอให้ไก่สุกมาก  ใส่เห็ดฟางตามลงเลย เติมน้ำเปล่าลงไป\n
           3. เมื่อน้ำเดือดแล้วให้ชิมรสก่อนปรุงเพิ่ม เพราะเนื้อไก่ที่หมักมีรสชาติอยู่แล้ว ถ้าไม่เค็มก็เติมซีอิ๊วขาวได้ ปรุงรสเพิ่มด้วยน้ำตาลทราย ซีอิ๊วดำ และพริกไทยป่น\n
           4. ปรุงรสชาติตามชอบแล้ว หรี่ไฟให้เบาลง เติมแป้งข้าวโพดละลายน้ำลงไป ค่อย ๆ คนพอน้ำข้น ๆ เหนียว ๆ ก็ปิดไฟได้เลย จัดจานข้าวหน้าไก่ พร้อมกุนเชียงทอด ถ้ามีพริกชี้ฟ้าเขียวหั่นท่อนเคียงด้วยก็ได้\n
    </string>

    <string name= "hoitod_ingre">
        ส่วนผสม\n
           • แป้งสาลีอเนกประสงค์ 1 ถ้วย\n
           • แป้งข้าวโพด 1/2 ถ้วย\n
           • แป้งทอดกรอบ 1/2 ถ้วย\n
           • น้ำเย็นจัด 1 1/2  ถ้วย (ปริมาณมากน้อยขึ้นอยู่กับชนิดของแป้งที่นำมาผสม)\
           • หอยแมลงภู่ดิบ\n
           • ไข่ไก่\n
           • ถั่วงอกดิบ\n
           • ต้นหอมซอย\n
           • ผักชีซอย\n
           • พริกไทยป่น\n
           • ซอสพริกศรีราชาผสมน้ำจิ้มไก่\n
    </string>
    <string name= "hoitod_how">
        วิธีทำ\n
           1. ทำแป้งหอยทอด โดยผสมแป้งข้าวโพด แป้งทอดกรอบ แป้งสาลีอเนกประสงค์ และน้ำเย็นจัด คนให้เข้ากัน หมั่นคนแป้งเรื่อย ๆ ไม่ให้นองก้น\n
           2. เทน้ำมันลงกระทะพอประมาณ ตั้งไฟรอไว้ให้น้ำมันร้อน ระหว่างนั้น ตักแป้งแบ่งมาทีละน้อยใส่หอยแมลงภู่ และต้นหอม คนผสมให้เข้ากัน\n
           3. เตรียมตะหลิวไว้สองอันใช้ตัดแบ่งและช่วยพลิกกลับด้าน รอให้น้ำมันร้อน จากนั้นเทส่วนผสมลงในกระทะ กระจายให้ทั่ว ๆ ตอกไข่ไก่ใส่ตามไปติด ๆ ยีให้กระจายทั่วทั้งแผ่น\n
           4. ทอดจนเริ่มเซตตัวและเริ่มกรอบ พอใกล้จะไหม้ให้พลิกด้าน (ทำหลาย ๆ แผ่นเข้าจะเริ่มชำนาญ สามารถกำหนดระดับ ความหนา-บาง กรอบมาก-กรอบน้อยได้) เสร็จแล้วตักขึ้นมาพัก ซับน้ำมันเสียหน่อย\n
           5. ใส่ถั่วงอกดิบผัดกับน้ำมันพืชที่เหลือติดกระทะ อย่าให้นานจนเกินไป (จะได้กรอบนิด ๆ)\n
           6. ตักหอยทอดวางบนถั่วงอกผัด โรยพริกไทยป่น ตามด้วยต้นหอม และผักชี แต่งหน้าด้วยถั่วงอกดิบ เสิร์ฟพร้อมน้ำจิ้ม\n
    </string>

    <string name= "kunchaing_ingre">
        ส่วนผสม\n
           • กระเทียมสับ\n
           • พริกขี้หนูสวนสับ\n
           • กุนเชียงต้มและนำไปทอด หั่นชิ้นสี่เหลี่ยมลูกเต๋าขนาดเล็ก\n
           • ซอสหอยนางรม\n
           • ซอสปรุงรส\n
           • น้ำปลา\n
           • ซีอิ๊วขาว\n
           • น้ำตาลทราย\n
           • ใบกะเพรา\n
           • น้ำมันพืชสำหรับผัด\n
    </string>
    <string name= "kunchaing_how">
        วิธีทำ\n
           1. ใส่น้ำมันพืชลงในกระทะ นำขึ้นตั้งไฟจนน้ำมันร้อน เจียวกระเทียมสับและพริกขี้หนูสวนสับจนหอม\n
           2. ใส่กุนเชียงลงไป ปรุงรสด้วยซอสหอยนางรม ซอสปรุงรส น้ำปลา ซีอิ๊วขาว และน้ำตาลทราย ปิดไฟ ใส่ใบกะเพรา ตักใส่จาน พร้อมเสิร์ฟ\n
    </string>

    <string name= "noodlelord_ingre">
        ส่วนผสม\n
           • น้ำสะอาด\n
           • กระเทียมกลีบใหญ่ทุบ\n
           • รากผักชีทุบ\n
           • หมูสามชั้นหั่นชิ้นเล็ก ๆ\n
           • ซอสหอยนางรม ซีอิ๊วขาว น้ำปลา ซีอิ๊วดำ และน้ำตาลทราย สำหรับปรุงรส\n
           • เต้าหู้เหลืองหั่นชิ้นเล็ก\n
           • เส้นก๋วยเตี๋ยวแผ่นใหญ่ (ที่ยังไม่ได้ตัด)\n
           • ถั่วงอก\n
           • ไชโป๊หวาน กุ้งแห้งทอด กระเทียมเจียว พริกไทยป่น ต้นหอมซอย และผักชีซอย สำหรับโรยหน้า\n
    </string>
    <string name= "noodlelord_how">
        วิธีทำ\n
           1. ใส่น้ำสะอาดลงในหม้อ นำขึ้นตั้งไฟจนเดือด ใส่กระเทียมทุบและรากผักชีทุบลงไป\n
           2. ใส่หมูสามชั้น ปรุงรสด้วยซอสหอยนางรม ซีอิ๊วขาว น้ำปลา ซีอิ๊วดำ และน้ำตาลทราย\n
           3. ปิดฝาหม้อ ตุ๋นด้วยไฟอ่อนนานประมาณ 40 นาที จากนั้นใส่เต้าหู้เหลืองลงไป ตุ๋นต่ออีก 15 นาที โรยพริกไทยป่น เป็นอันเสร็จ\n
           4. ระหว่างรอตุ๋น ให้ห่อถั่วงอกด้วยก๋วยเตี๋ยวเส้นแผ่นใหญ่ (ไม่ต้องใส่ถั่วงอกมากไปนะคะ) แล้วนำไปนึ่งประมาณ 10 นาที จัดใส่จาน แล้วใช้กรรไกรตัดเป็นท่อน ๆ เตรียมไว้ \n
           5. ตักส่วนผสมน้ำราด ราดลงบนเส้นก๋วยเตี๋ยวที่ตัดไว้ โรยหน้าด้วยไชโป๊หวาน กุ้งแห้งทอด กระเทียมเจียว พริกไทยป่น ต้นหอมซอย และผักชีซอย พร้อมเสิร์ฟ\n
    </string>

    <string name= "kaukai_ingre">
        ส่วนผสม\n
           • ไข่ไก่
           • น้ำมันพืชสำหรับผัด\n
           • ไชโป๊หวาน\n
           • เนื้อไก่หั่นชิ้นพอดีคำ\n
           • ก๋วยเตี๋ยวเส้นใหญ่\n
           • ซองหอยนางรม\n
           • ซอสปรุงรส\n
           • น้ำตาลทราย\n
           • ผักกาดหอม\n
           • พริกไทยป่น\n
           • ซอสพริก\n
    </string>
    <string name= "kaukai_how">
            วิธีทำ\n
           1. ใส่น้ำมันพืชลงในกระทะ ตอกไข่ใส่ลงไป ยีจนไข่แดงแตก ใส่ไชโป๊หวานและใส่เนื้อไก่ลงไปคลุกเคล้าจนสุก\n
           2. ใส่เส้นใหญ่ลงไปผัดจนนุ่ม\n
           3. ปรุงรสด้วยซอสหอยนางรม ซอสปรุงรส และน้ำตาลทราย คลุกเคล้าให้เข้ากัน\n
           4. ปิดไฟ ใส่ผักกาดหอมลงไปคลุกเคล้าให้เข้ากัน ตักใส่จาน โรยด้วยพริกไทยป่น เสิร์ฟพร้อมซอสพริก\n

    </string>

    <string name= "porkgralic_ingre">
        ส่วนผสม\n
           • เนื้อหมูหั่นเป็นชิ้นพอคำ\n
           • กระเทียม\n
           • พริกไทยดำ\n
           • เกลือสมุทร\n
           • น้ำมันสำหรับทอดหมู\n
           • ซีอิ๊วขาว\n
           • น้ำตาลทรายเล็กน้อย\n
           • น้ำมันพืช (สำหรับหมักหมู)\n
           • แตงกวาหั่นชิ้น\n
           • พริกน้ำปลา\n
    </string>
    <string name= "porkgralic_how">
        วิธีทำ\n
           1. โขลกกระเทียม พริกไทยดำ และเกลือสมุทรเข้าด้วยกันจนละเอียด\n
           2. นำส่วนผสมที่โขลกไว้ลงไปผสมคลุกเคล้ากับเนื้อหมู ใส่ซีอิ๊วขาว น้ำตาลทราย และน้ำมันพืชลงไปคลุกเคล้าให้ส่วนผสมเข้ากัน หมักทิ้งไว้ 30 นาที ถึง 1 ชั่วโมง\n
           3. นำกระทะขึ้นตั้งไฟใส่น้ำมันพืชลงไปเล็กน้อย พอน้ำมันร้อนใส่หมูที่หมักไว้ลงไปทอดให้สุกเหลือง ตักราดลงบนข้าวสวยร้อน ๆ เสิร์ฟพร้อมแตงกวาและพริกน้ำปลา\n
    </string>

    <string name= "mekop_ingre">
           ส่วนผสม\n
           • บะหมี่เหลือง\n
           • ยอดคะน้า\n
           • หมูหมัก\n
           • น้ำซุป\n
           • เต้าเจี้ยว\n
           • น้ำตาลทราย\n
           • น้ำปลา\n
           • แป้งมันฮ่องกง (ถ้าไม่มีก็ใช้แป้งมันสำปะหลังธรรมดา)\n
           • พริกไทยป่น\n
           • กระเทียมเจียว\n
           • น้ำมันพืชสำหรับทอด\n
    </string>
    <string name= "mekop_how">
        วิธีทำ\n
        1. ตั้งกระทะใช้ไฟแรงใส่น้ำมันพืชให้ร้อน จากนั้นใส่บะหมี่เหลืองลงไปทอดให้เหลืองกรอบ ระวังไหม้ด้วย ตักขึ้นให้สะเด็ดน้ำมัน\n
        2. ตั้งกระทะใช้ไฟปานกลาง ใส่น้ำซุปลงไป ปรุงรสด้วยเต้าเจี้ยว น้ำปลา และน้ำตาลทราย เมื่อน้ำเดือดจึงใส่หมูหมักลงไป รอจนหมูสุก จึงละลายแป้งมันฮ่องกงใส่ลงไปให้น้ำข้น ใส่ยอดคะน้าพอผักสลดก็ปิดไฟ ผักจะได้กรอบ ๆ เขียว ๆ\n
        3. ตักราดบนบะหมี่เหลืองทอดกรอบที่เตรียมไว้ โรยหน้าด้วยกระเทียมเจียวและพริกไทยป่น พร้อมเสิร์ฟ\n

    </string>
</resources>
